Google 快要向 Android 廠商收授權費了！每台最高 40 美元！

來自 The Verge 的報導，從一份 Google 內部文件得知，Google 將要向 Android 廠商收取商用授權費，預計每台裝置最高收取 40 美元。這次收費的原因竟然是因為歐盟！

歐盟認為 Google 透過 Android 壟斷

今年 7 月，歐盟指 Google 透過 Android 壟斷手機系統，迫使手機生產商必須安裝網頁搜尋器，從而不合法地鞏固網上搜尋地位，反競爭造成壟斷。歐盟給 Google 母公司 Alphabet 90 日限期內修正，不然會面對高達每日收入 5% 的進一步罰款。

不同裝置不同收費

這次收費只是針對歐盟銷售的 Android 手機，廠商如果要預載 Google Mobile Services（包括 Google Play ）最高收費 40 美元，不同地區及裝置的收費也有不同，例如 500 ppi 以上的裝置收 40 美元，但 400 ppi 以下只收 10 美元，在一些地區推出的入門級裝置，授權費低至 2.5 美元。而費用將會在 2019 年 2 月 1 日正式生效。

此外，如果裝置沒有預載 Chrome 及將其放在 Application Dock，就不能再收到 Google 分給廠商的搜索收入。

又係歐盟班窮撚

an機有藉口加價了

撇除iOS之外就係Android最好
其他廠唔用an用咩

大陸廠問返google收錢

Google fat fat

畀40蚊apple 買ios好過啦

400ppi 以下10美元，
到時一街326poi 720p mon

歐盟真係好撚垃圾

到時仲有無人笑xr 720p

Google 開波收錢，an 將會越黎越貴

快啲迫佢地自研

度度都r錢

歐盟班左膠，又唔見佢撚真獨裁支那。

Umm...Symbian?

Angineer笑唔出了

羊毛出自羊身上

收鬼到大陸咩
當年DVD 大陸一蚊都冇比啦

歐盟除左搶人錢仲識做D咩

Nokia都唔肯發展落去

an 狗末日

Do no Evil

亞洲地區不收影響
同埋收左40美金 D廠都係會用Android

然後轉嫁比消費者 部機貴40美金 消費者買iphone 定 an 機好呢

Stock Android 掘起啦

似係迫人用google個新系統

歐盟個理由都好撚on9，作業系統從來就自己跟一堆官方軟件，佢冇限制你自己再裝其他嘢喎，呢個道理用嚮微軟同蘋果身上都一樣，啲人傾向用同一個係市場競爭之後嘅結果，係資本主義黎

可能有人問：乜原來os 要錢架

都係Android
40美金只係三百幾港紙

an俾錢google,google 俾錢safari

歐盟係唔係痴線？

咁windows個系統咪重壟斷
歐盟

係囉？要錢架咩？

3百幾 但係依家同級an 機已經賣到iphone 咁既價

三K左右Android機硬體性能已經同iPhone同級喇
過4K既Android機只係賣D用唔到既功能

知唔知對於and 狗黎講300 蚊可以令佢地破產？

一早罰過唔知幾多次 次次一要錢就問m$攞

an

android

個人認為S838係分水嶺

俾人用仲要俾人罰錢
歐盟班窮柒真係

“2004年在歐盟的判決下微軟被要求發佈不綁定Windows Media Player的Windows版本，而這個版本被微軟命名為N版。”

Windows 會特登為歐盟出個N無版

唔記得換ac?

其實google係仆街喎
有幾多人知佢嘅條款係
如果你想要佢是但一個服務
就必須要全套咁裝晒

你出部手機，唔通可以無youtube咩
所以就一定要預裝埋 Gmail, Play Store, Google+, Google Search, Google Maps, Play Movies之類一大堆app

普通手機廠商根本無資源開發自己嘅app同佢鬥，除咗三叔。
咁好明顯就係壟斷啦，
即係要你所有手機都要用Google search

但廠商裝同唔裝都無比過錢用Android

到時會唔會又話廠商無資源開發自家app所以先迫住比$40 又罰Google一筆？